佛系抗疫料釀25萬死 英急轉軚

佛系抗疫料釀25萬死 英急轉軚

武漢肺炎在歐洲張牙舞爪，英國政府打算大膽採取「放任」策略，惟倫敦帝國學院公共衞生教授推算，死亡人數將達25萬人後，首相約翰遜決定嚴加抗疫，呼籲所有餐廳、酒吧、夜店、電影院等暫停營業，促請民眾避免不必要社交接觸。

相關新聞：旅警後買保險冇得賠

醫護人員把躺在隔離艙的病人送往羅馬一家專門治療武漢肺炎的醫院。美聯社

法加強執法 非必要禁外出

約翰遜政府原打算只建議出現徵狀的民眾自行居家隔離，減慢疫症擴散。但倫敦帝國學院傳染病專家弗格森前天指，根據他的團隊推算，若完全不採抗疫措施，英國會錄得51萬宗死亡個案；若政府只讓懷疑個案居家隔離，不限制社會活動，死亡人數會達25萬。

據悉，約翰遜知悉研究後改變取態。他前天指「若無大刀闊斧的措施，個案數目每五至六天就會翻一倍」，呼籲民眾盡量在家工作，尤其是70歲以上長者、孕婦和患病者，如非必要不要出門或作社交接觸；若家人有徵狀，就要在家隔離兩周，又呼籲國民沒必要別外遊。他仍未宣佈停課，也沒強制要求餐廳與酒吧等關閉。英女皇提早一周於下周到溫莎堡過復活節抗疫。

相較之下，法國政府就更緊張，昨起實施至少為期15天的嚴厲封鎖措施。總統馬克龍前天發表全國講話，形容國家「正在（與病毒）開戰」，要求國民嚴謹地限制活動， 只能在購買必需品、必須出門上班、看病等別無他選情況下外出，並禁止親友聚會，盡可能減少社交接觸。內政部長卡斯塔納，當局會調派十萬執法人員，在各地設檢查站，外出民眾要證明出門的必要，違者會受罰。在德國，當局前天宣佈規定酒吧、動物園、劇院、妓院等要暫時關閉，餐廳只能在早上6時至傍晚6時營業；在波蘭，29歲的環境部長沃希確診後，總理莫拉維茨基和閣員皆隔離並作檢測。

法新社/路透社/美聯社

呢度有個行動真係好想大家都參與

想唔想外國疫症恐慌期間收到香港嘅鼓勵！
睇呢度：
我想做多次全球宣傳 正中國肺炎視聽